（反出生）資本主義下嘅環保

事實人類不斷透支下一代幸福
而現今單用環保概念希望可以幫到多少
完全係天方夜譚
簡單讀過中四都識
你環保慳咗啲資源
資源多咗
資源價格下降
其產品供給升返
產品需求量又升返
最後咪又嘥鳩氣

再例如政府出手減排，
想向供給面入手
但只要有一個地方好似支那咁冇環保概念嘅話
側側膊唔多覺繼續排放嘅話
又係於事無補

中國是《蒙特利爾議定書》的簽署國，中國環保部早在2007年曾發佈公告，明文禁止包括三氯一氟甲烷在內的全氯氟烴物質的生產和使用。然而，環境調查機構（EIA）近期的調查發現，中國多個省份的多家工廠仍然為了生產泡沫隔熱保溫材料而大量排放這一違禁物質。中國環保：「柴靜式關注」捅破皇帝新裝環境調查機構聯繫了中國十個省份的泡沫隔熱保溫材料廠。在與這些工廠的18個高管談話後，該機構得出結論，這些工廠利用三氯一氟甲烷（CFC-11）生產聚氨酯保溫隔熱材料。有三氯一氟甲烷供銷商甚至估計，在中國市場銷售的聚氨酯保溫隔熱材料七成都使用了這一違禁化學品作為發泡劑。原因很簡單：與其他合法替代材料相比，三氯一氟甲烷質量更好，價錢更低。

布里斯托大學的研究人員與來自南韓、瑞士、澳洲與美國的研究人員合作，目標為量化來自東亞的排放量。研究人員使用靠近朝鮮半島地面及空中的大氣濃度資料，並研究兩種模擬大氣層對流的模型，以追蹤四氯甲烷的排放源。結果發現，2009 到 2016 年間，大部分的四氯甲烷排放量來自中國東部

所以環保潛台詞係幫大商家慳錢，
幫仆街賤種慳錢，
唔係你以為點解政府同商家佬咁鐘意提倡環保

你一定問埋唔環保有咩方法救到個地球
其實你唔生咪唔使環保囉
點解你生仔逼鳩其他人環保
戇鳩鳩㗎！

一百連無難度 開始

純粹好奇，
點解你會覺得
環保嘅人 = 諗住/想生仔？

完全唔明兩者，有咩邏輯上嘅關係

因為環保係咗下一代
唔生嘅話呢一代根本夠資源用

明白

即係你認為下一代先承受惡果，
你唔駛承受，而你又唔會有下一代，
所以就唔駛環保了。

但係萬一，
唔環保嘅惡果，唔係只影響下一代，
而係你而家就已經承受緊呢？

或者只係十年後，
你本人或者親人，會因為唔環保而受害呢？
例如，
到你老咗六十歲時因為咁多年吸埋好多空氣污染而有肺癌；
到你終於十年後供完層樓，點知海水上升，層樓俾海水浸咗。

咁就唔只關乎下一代，
而係關乎你自身利益。咁呢？

（如果有人有絕症就黎死又無下一代，咁我無嘢好講，享受下人生啦仲講咩環保）

所以其實我明你諗法，
但只係懷疑，唔環保嘅惡果，
係咪真係可以等咁耐以後先會發生，完全唔影響到你。

同意。
環保唔應該令人生活造成不便。
用科技黎環保，快過勸人為環保犧牲好多。

（不過，科技發展本身好慢 除非政府或市場肯俾資源去谷環保科技。例如歐盟禁膠飲管，就自然迫到班製造商快啲發明新環保飲管）

你 up 乜鳩？
咩環保慳左啲資源？環保唔係幫你慳資源，係令你環境變好或者變返正常，你第一點就已經錯左，環保係要用更多既資源幫手保護環境

係環保界係主要用碳排放做標準，用較少碳排放既方法去做到同樣既目的

我就用你張圖做例，中國商家犧牲左大眾既利益，直接將污染物排去大家共用既空氣，奪取左大家共有既資源，用大家既空氣質素去換取低廉既製造成本，令商家賺更多既錢。 有環保政策就可以限制商家奪取我地珍貴既資源（空氣質素），要付出更多去保障大家共有既資源，你同我講環保係幫商家？

反出生？？反生育呀馬？？？

唔生嗰啲 思想都數都係
我唔生仔 同撚盡啲資源 理撚得咩下一代

多謝你咁認真

我背後理念係
既然交咗俾資本主義去分配資源
咁其實環唔環保都係嘥氣
即係話環保根本唔會影響到惡果
（除非放棄咗資本主義佢）
所以就算影響自身我都做唔到啲咩

事實上
我自己睇法係
可再生資源>人類需求
咁樣先係環保真義
科技如果發展得勁
做到少少資源，大量產出嘅話
必然會引發嬰兒潮
都係無意思
人類數量必然要控制

但資本主義引導緊人類行緊相反嘅路

一日仲有資本主義存在,其實就唔可能有環保

因為人性係自私
中國根本就有環保政策
但暗底做緊另一啲嘢（其實光明正大？！）

環保同共產主義一樣
忽略人性必然會失敗
如果用返碳排放例子
得益只有違反規則嘅賤種
上面嘅例子就係支那
我講得唔夠清楚掛

回應返環保慳資源嗰度
慳資源只係其中一個例子
我1999咗啲啫

所謂下一代對我哋嚟講只係第三者
如果係有錢人下一代
根本仲多資源過我哋
我哋窮撚擔心689啲仔女孫過得好唔好做乜鳩

環保不嬲都只係一門生意黎
商家cut cost慳大錢 賣啲19環保product食多水
環保撚又可以攞光環自我感覺良好
大家都對更大嘅邪惡視而不見
簡單win win win

真正要做嘅係罰鳩班商家佬支那賤種錢
而唔係搞鳩我哋小市民
好似飲筒咁
麻煩嘅係小市民
反而比人讚同慳咗錢嘅係商家佬
真係WTF
完全係慷他人之慨典範

一句到尾，班商家佬支那人都因為社會成本都唔界定清晰而得益
繼續透支下一代同搶奪小市民權益仲大大聲話有交稅有服務市民好偉大

支那呢幾年都好咗，無人敢偷排，好多廠過唔到環保個part要執笠。

你肯定？
定係想打擊競爭對手
收起嚟自己做咋
希望閣下俾到連結我睇下支那有改善

你唔生仔啲蟔蛔蝗蝻咪又係生一大打出嚟

所以更加唔好環保
唔明點解咁關心呢班撚屌賤種後代

新自由主義如何欺騙我們環保只是個人責任